【劉小麗被DQ】劉小麗稱「從一而終」不挺港獨卻被扭曲 斥當局逼人打官司

【劉小麗被DQ】劉小麗稱「從一而終」不挺港獨卻被扭曲 斥當局逼人打官司 (12:54)

2018/10/16

共1幅 上一頁下一頁

報名參加立法會九龍西補選的工黨劉小麗，上周五（12日）被選舉主任裁定其提名無效，取消其參選資格（DQ）。劉小麗今在商台節目表示，目前仍着眼於民主派的選舉運動，包括如何與Plan B李卓人交接。她強調自己「始終如一、從一而終地沒有支持港獨」，當局做法逼使當事人付諸訴訟，否則便會被人將其他政治主見強加於其身上。

其他報道：【涉搶手機】許智峯被警方起訴3罪 仍堅持追究政府「狗仔隊」

民協昨深夜出聲明表示支持李卓人，劉小麗稱衷心感謝，知道對民協而言這是很困難的決定，或會面臨政治前途上的風險。她又說，目前必須讓李卓人和民主派贏回一席，故她沒有猶豫和考慮日後參選問題的空間。

選舉主任在決定通知書中，認為劉小麗「始終如一」和「從一而終」地相信港獨屬於選項之一，DQ其中一個原因是她在2016年曾聯署一份反對政府取消參選人資格的聲明，當中提及「我們定必捍衛香港獨立作為港人自決前途的選項」。劉小麗回應稱，該說法屬扭曲，強調自己「始終如一、從一而終地沒有支持港獨」，自言聯署是為了捍衛其他人的言論自由，因此並非自己的倡議。

劉小麗續稱，人民應有權修改《基本法》，「你去了解一個政治人物的政治思想，應去了解其政綱，以及其後推出的一連串倡議」。她稱，自己僅從一而終支持修改《基本法》，卻變成從一而終地支持港獨，而當局逼使當事人付諸訴訟，否則便會遭政府將其他政治主見強加於自己身上。

她又稱，自己無法申請法援，而守護公義基金亦要援助許多官司，故財力上未知能否應付，但道理上一定要提出選舉呈請，「因為不可能讓人扭曲自己的政見」。

已報名參加九西補選者，包括陳凱欣、馮檢基、李卓人、伍廸希及曾麗文，其中陳、馮已獲確認提名資格。

相關報道：【劉小麗被DQ】民主派議員立會斥政府違程序公義 聶德權：法例自回歸以來已列明參選人要求

唔港獨唔奶共想食政治飯？